前雅虎基金解散 擬拋售阿里巴巴逾400億美元股份

前雅虎基金擬拋售阿里約400億美元股份。

Altaba基金董事會批准全面清算和解散計劃，在獲得股東批准前，該基金計劃出售不超過其所持阿里巴巴股份的50%。出售總規模大約為398至411億美元(約3,124至3,226億港元)。

Altaba打算透過公開市場交易、私人市場出售阿里巴巴股份，至去年12月31日，基金持有阿里巴巴10.96%的ADR股份。

Altaba是Yahoo(雅虎)在2016年與美國電信運營商Verizon合併後留下的投資公司。雅虎在2017年交易完成後與Verizon旗下的AOL合併為 Oath公司，並在2018年11月Verizon重組業務部門後，成為Verizon媒體集團及Oath的一部份。

不過原雅虎公司保留了阿里巴巴和雅虎日本股份等資產，這一部份在2017年易名為「Altaba」。去年有消息指，軟銀將從Altaba收購雅虎日本約20億美元股份。

阿里於美股收市後跌逾1%。

另一方面，有內媒報導，阿里旗下廣告交易平台「阿里媽媽」，負責內容營銷的近200人團隊，近日調職到優酷。

報導指，此次合併，將有助提升優酷的商業化效率，為其內容投入提供支持。合併後優酷的商業化職能也將從阿里媽媽回歸阿里大文娛。

此前，阿里大文娛總裁、優酷總裁樊路遠在給優酷的內部信中表示，阿里巴巴對大文娛、對優酷、對內容產業投入的決心不會改變。去年12月，阿里巴巴集團公佈計劃增持阿里影業(1060)，注資12.5億元，持股比例增至約51%。

上星期，曾有消息指阿里旗下影片分享網站優酷自製團隊會轉入阿里影業，但阿里否認有關傳聞